---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۶۶۶
---
# غزل شمارهٔ ۶۶۶

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>گر صبر و زر بودی مرا، کارم چو زر می‌شد ز تو</p></div>
<div class="m2"><p>بی صبرم، ارنه کار من نوعی دگر می‌شد ز تو</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>زان روی همچون مشتری گر پرده برمی‌داشتی</p></div>
<div class="m2"><p>روی زمین پر زهره و شمس و قمر می‌شد ز تو</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>پس بی‌نشان افتاده‌ای، ورنه پس از چندین طلب</p></div>
<div class="m2"><p>روزی من دل‌خسته را آخر خبر می‌شد ز تو</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>بر یاد داری: کز غمت شبها به تنهایی مرا</p></div>
<div class="m2"><p>هم سینه پر می‌شد ز غم، هم دیده تر می‌شد ز تو؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>زان جام لعلت گه گهی می‌ریز آبی بر جگر</p></div>
<div class="m2"><p>دل خسته‌ای، کش سالها خون در جگر می‌شد ز تو</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>گر روز می‌کردم شبی با رویت اندر خلوتی</p></div>
<div class="m2"><p>شب روز می‌گشت از رخت، شامم سحر می‌شد ز تو</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>ور بی‌رقیبان ساعتی نزدیک ما می‌آمدی</p></div>
<div class="m2"><p>ایوان ما پر شاهد و شمع و شکر می‌شد ز تو</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>لیلی اگر واقف شدی از ما چو مجنون، هر نفس</p></div>
<div class="m2"><p>آشفته‌تر می‌شد ز من، دیوانه تر می‌شد ز تو</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>گر چرخ گردان داشتی در دل ز مهرت ذره‌ای</p></div>
<div class="m2"><p>کارش چو کار اوحدی زیر و زبر می‌شد ز تو</p></div></div>